挖甩大姊眼智障妹庭上手舞足蹈 二姊哭訴：好辛苦

【東網專訊】智障細妹上月底在寓所疑突然失常，突襲在客廳熟睡及行動不便的六旬長姊，令其左眼眼球被「挖甩」僅皮肉相連。該案今(16日)在東區法院再提堂，被控襲擊致造成身體嚴重傷害罪的59歲被告馬慧琼穿着病人服，由4名女庭警推着輪椅到庭。她目光呆滯，不時大叫又手舞足蹈，更一度脫去病人服。裁判官引述被告精神報告指，被告智商只得1歲9個月，精神狀況不適合答辯，建議判被告醫院令6個月。
控方指，警方剛替事主馬慧娟錄取初步口供，她情況仍非常嚴重，除了要接受眼科治療，最近更轉到精神科，故須等待其醫療報告後才再諮詢法律意見。裁判官考慮到被告情況後，建議盡快處理，案件現再押後下周五(24日)提訊，被告繼續還押。
被告二姊今亦有到庭，她哭着向裁判官表示，希望事件可快點解決，「好辛苦好似折磨緊我咁」，而裁判官則寄語二姊要適時放手，放心將被告交予專業人士照顧：「一步一步嚟，盡自己能力做。」
被告馬慧琼報稱無業，被控於4月30日，在跑馬地家中非法及惡意導致女子馬慧娟的身體造成嚴重傷害。

有冇得話簽紙唔養佢，成世人要養住一個智障，再加一個唔行得嘅，真係好辛苦

一個養兩個真係好辛苦 仲要咁長命

如果係自己老公同仔女，咁都話係自己選擇冇得好怨
佢呢個case根本係自懂事已嚟就要開始照顧自己親人，完全係冇選擇權利

可以
由社署做appointee
一早應該咁做

生著個弱智仔女真係慘
咁就要養佢一世

如果二家姐一早咁做，我諗佢唔洗辛苦咁耐

好多人畀所謂嘅責任感呀道德枷鎖綑綁住

因為咁就冇左自己人生啦

跑馬地家中
應該好有錢

點解唔送入院舍？

算唔算智障加有暴力傾向？

有時屋企人低估咗 而都唔想推佢去

呢啲要入院舍
幾姊妹就係咁一世人照顧佢

悲劇
二姐加油

仲有個大家姐傷殘

人道毀滅可以嗎？

真係慘
我估。。。佢地老豆見生左兩個都係女，唯有再追多個博係仔啦。點知岀事，有問題嘅，從此父關注同關愛都落左係最細果個到。姊妹從小就被教育，將來父母百年歸老要照顧細妹。咁就無左自己個人生。